點解唔show委任證求起底證實係唔係警察會係犯法？

又唔show number又唔出示委任證
除左靠網民起底仲有咩方法先？

我無野講

近日有人轉載有關《警察執行職務是否一定需要出示委任證》之提示

我希望以簡單清晰方法更正和演釋。

根據PGO20-14
2. 便衣警察（不論是否當值）
在接觸市民嘅時 *和* 行使警察權力時，
必須表明身份及 *出示委任證*。

4. 軍裝警察
以下三種情況不需要出示委任證：
1）情況不容許
2）會影響警察行動/或危害有關人士安全
3）要求不合理

6. 如一隊軍裝警務人員執行職務，如市民提出合理要求則只需一名人員出示委任証便可。

警察出示委任證目的並非滿足巿民好奇心，亦並非提供不合作者作為妨礙警員合法執行職務的一種借口。

*謹記*
何謂行使警察權力？

唔好俾外間誤導，
不是便裝警察執行職務就要掛上委任證，PGO20無用過 *執行職務* 四個字。

便裝警察只是在 *行使警權* 才需要出示委任證。

如果挑戰，以下回答簡單直接：

「先生/小姐，
你嘅理解係錯誤嘅，
根據我地嘅指引，便裝警察係喺 *行使警權* 嘅情況先需要出示委任證，並唔係你所講嘅 *執行職務* ，
如果你理解唔到，
我簡單舉例，
便裝巡邏，係你所謂嘅 *執行職務* ，佢地唔會掛住個委任證巡邏，否則洗乜要便裝？
但當佢根據香港法例截查你，佢就係 *行使警權* ，呢一刻佢先需要出示委任證。」

利申：非黑警

我無野講